美國要求中國改善與澳大利亞關係否則美中關係不會改善

一名美國官員星期二（3月16日）表示，拜登政府已告知中國，中國與澳大利亞關係正常化是華盛頓採取重大舉措改善美中關係的前提條件。

白宮國家安全委員會印太協調員坎貝爾（Kurt Campbell）在接受《悉尼先驅晨報》（Sydney Morning Herald）採訪時表示，拜登政府已告知中國政府，“我們不會讓澳大利亞孤立無援。”

坎貝爾說：“我們已經清楚表示，在一位緊密盟友受到某種形式經濟脅迫的同時，美國並不准備改善雙邊關係，也不打算單獨處理。”

他還說，每次美國和中國官員會晤時，都會提到中國對澳洲的“經濟脅迫”，“本週稍晚在安克雷奇的雙邊互動中也會強調這點”。

美國國務卿布林肯和白宮國家安全顧問沙利文預計將於星期四在阿拉斯加州的安克雷奇會晤中共中央主管外事的政治局委員楊潔篪和國務委員兼外交部長王毅。這將是自1月20日拜登政府執政以來兩國官員首次舉行高層雙邊會談。

中國和澳大利亞的關係目前十分緊張。澳大利亞去年要求對新冠病毒源頭展開國際調查，隨後中國對澳大利亞採取了一系列經濟“懲罰措施”，限制部分產品進口，或是施加懲罰性關稅，受到影響的產品包括澳大利亞牛肉、紅酒和海產品等。

坎貝爾還對該報表示，拜登上星期五在四方安全對話機制（QUAD）峰會上告訴澳大利亞總理莫里森，“在這個問題上，我們的立場是一致的”。

他還說：“我們完全了解現在的情況，而且美國不准備採取實質性行動來改善（與中國）的關係，除非這類政策得以糾正，且澳大利亞與中國之間建立更為正常的互動。”

中國外交部星期二就中國對澳大利亞的“經濟脅迫”及美中關係做出回應。外交部發言人趙立堅表示，中澳關係出現當前困難局面的根本原因是，澳大利亞在涉及中國主權和發展利益等方面的問題上採取錯誤言行，破壞了兩國互信和合作的基礎。

他還說：中美雙方即將舉行高層戰略對話。關於此次戰略對話的具體議題，雙方正在商定。他說，希望中美雙方按照兩國元首除夕通話的精神，就共同關心的問題坦誠對話。中方也將在對話中就有關問題表明立場。雙方應該相互尊重，平等相待，通過對話增進相互了解，管控和化解分歧問題，推動中美關係重回正軌。

唔好傾呀
要繼續強硬

中國:我已經買返澳州d煤,打和ok?

要郁手就美日印澳一齊郁手啦

屌，不如襯呢個時候，重新建立經濟圈，直接孤立中國，駛撚講和咩

擺明唔係講和 係話緊畀支那知美國聯澳抗支

因為好多生產線係中國，加上中國有14億市場，再加上中國好多人嘅收入唔高，但慢慢上升緊，發展潛力巨大。

好硬

港豬已成condom
Munich agreement

乜野外交政策黎
想賣澳洲做condom?

中國追緊美國成為最大經濟體，平時靠經濟戰買起你個國家同下一代
邊個係威脅都未識分 on99

睇死支共軟唔到

一個唔屬於自己既市場，幾大都冇用啦